# История изменений

**Жирным** выделен новый функционал.

## 21 мая 2022
- **Добавлено [развертывание готового Docker образа с приложением](/deploy/from-image.md)**

## 3 мая 2022

- **Запущены уведомления о падениях студенческих приложений**: нужно подключить телеграм-аккаунт в профиле UniEnv для их активации.

## 26 апреля 2022
- **Появилась возможность давать доступ к проекту в личном кабинете более чем одному пользователю**. Это можно сделать через <a href="{{SUPPORT_LINK}}" target="_blank">техподдержку</a>, написав логин пользователя и проект, настройки доступа которого необходимо изменить.

## 21 апреля 2022
- **К [UniEnv Sentry](http://sentry.uenv.ru) подключена авторизация через UniEnv**

## 19 апреля 2022
- **Запущен автоматический мониторинг сайтов, размещенных на UniEnv**.

## 12 апреля 2022
- **В API профиля добавлены поля `course_number`, `speciality_name`, `specialization_name`.**

## 9 февраля 2022
- Исправлено подключение к терминалу для приложений с несколькими контейнерами (например, с `web` и `worker`)

## 16 января 2022

- Добавлен сервер для запуска сборок для проверки кода (linters)
- Восстановлена работа [VPN gateway](/vpn-gateway.html)
- Исправлено зависание при подключении redis-сервиса

## 8 января 2022

- Исправлена доставка переменных окружения в контейнеры с приложениями: убраны двойные кавычки до и после значений 
переменных, переменные теперь доступны и без файла .env.
- Теперь при входе в терминал приложения в личном кабинете сразу вызывается нужный python интерпретатор.
- Убрано указание преподавателя-куратора и данных в приложении, так как эта информация на самом деле согласовывается
при личном общении со студентами
- Обновлено указание Gitlab-репозитория проекта: теперь проект выбирается в всплывающем окне, а не в поле ввода (в 
предыдущей реализации не было понятно, завершен ли выбор репозитория)

## 25 августа 2021
- core-сервис развернут на http://uenv-core.kpfu.ru.

## 24 июня 2021

- **Добавлена возможность указать папку для сохранения файлов, которые пользователи загружают в приложение. 
Указать папку можно в настройках приложения.**

## 22 июня 2021

- Исправлена установка переменных окружения

## 9 июня 2021

- **Поддержка NoSQL базы данных Redis**

## 4 июня 2021

- Исправлен веб-терминал

## 30 апреля 2021

- **Развертывание баз данных происходит сразу же по нажатию кнопки в личном кабинете.**

## 10 апреля 2021

- Вывод почты и роли пользователя на странице авторизации
- Исправлен деплой Django-приложений
- Исправлено уведомление о падении билдов Gitlab, если определение технологии, на которой написано приложение, падает с ошибкой

## 11 декабря 2020

- **Добавлена возможность развертывания ботов**
- Улучшено меню в документации
- В списке проектов Gitlab теперь показываются не только свои проекты, но и проекты, в которых пользователь принимает участие

## 22 сентября 2020

- Исправлен просмотр логов приложения в личном кабинете студента

## 18 сентября 2020

- Исправлены проблемы с кодировками в логах при деплое

## 2 сентября 2020

- **Добавлено резервное копирование баз данных PostgreSQL**

## 7 июня 2020

- **Добавлено ограничение по оперативной памяти для запускаемых приложений**
- Исправлена остановка контейнера из админки

## 6 июня 2020

- **Добавлена кнопка для перезапуска сборки и остановки приложения в административной панели**

## 5 июня 2020

- **Добавлено скачивание архива с исходным кодом в административной панели**
- **Добавлен [веб-мониторинг](/monitoring.html) приложений в личном кабинете**
- **Включено автообновление HTTPS-сертификатов для приложений**
- Доработана автоактивация файлов подкачки на серверах

## 3 июня 2020

- Исправлен веб-мониторинг студенческих приложений: приложения с несколькими редиректами больше не помечается неработающим

## 1 июня 2020

- Улучшена стабильность работы сервера приложений после еще одного падения

## 31 мая 2020

- **Добавлен мониторинг core сервера в административной панели**
- **Добавлена кнопка для обновления лейблов с метриками мониторинга в административной панели**
- **Добавлен веб-мониторинг студенческих приложений в административной панели**
- Исправлено: не работает деплой при пуше в любые ветки, кроме master
- Исправлено ночное падение сервера приложений (a.uenv.ru): c 5 до 9 часов утра были проблемы с подключением к серверу

## 30 мая 2020

- **Добавлен [КФУ VPN gateway](/vpn-gateway.html)** 

## 27 мая 2020

- Добавлена схема работы авторизации на главной странице помощи
- Небольшие улучшения в документации авторизации

## 24 мая 2020

- **Включена автоматическая активация HTTPS сертификатов с помощью Let's Encrypt** (будет активирована при следующем деплое приложения)
- **Добавлены автомиграции для Django приложений при деплое**
- Исправлено: падает сборка Django приложений, если нет переноса в конце файла `requirements.txt`

## 15 мая 2020

- Обновлены видео с демонстрацией работы на главной странице помощи

## 12 мая 2020
- **Административная панель: подключен мониторинг PostgreSQL баз данных на серверах приложений**
- **Административная панель: настроены уведомления на почту о прооблемах на сервере**

## 10 мая 2020

- **На сервера приложений установлен инструмент мониторинга Netdata**
- **Административная панель: добавлен мониторинг серверов приложений с выводом индикаторов нагрузки CPU, load, RAM, Disk**
- **Административная панель: добавлен просмотр полноценной панели мониторинга Netdata для каждого сервера**
- Исправлено: при наличии ссылки логи в приложений в административной панели могут видеть даже неавторизованные пользователи
- Исправлено: неправильный хост в статье про авторизацию

## 8 мая 2020

- **Административная панель: добавлен просмотр логов приложений**
- **Административная панель: переработана таблица прилжоений - выведен статус и URL приложения, добавлен фильтр по статусу**
- **Добавлено описание основных модулей платформы на главной странице помощи**

## 29 апреля 2020

- **Добавлен веб-терминал для подключения к контейнерам приложений**

## 22 апреля 2020

- Доработано автоматическое развертывание Django приложений
- Исправление указания настроек авторизации в настройках приложения

## 19 апреля 2020

- **Добавлено приглашение к созданию заявки на приложение**
- **Добавлена поддержка переменных окружения из Gitlab CI при деплое**
- **Добавлен просмотр логов приложения**
- Исправлен вход через Gitlab

## 17 апреля 2020

- **Разработан деплой приложений с использованием Gitlab Runner и Dokku**
- **Добавлено развертывание баз данных PostgreSQL**
- **Разработан интерфейс для управления настройками приложения**
